\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/bts-tex/images/acoustique/}} %chemin du fichier image

\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{7} %compteur de chapitre
\author{TP}
\begin{document}


\chapter{TP : Ultrasons}

\thispagestyle{empty}

\begin{objectifs}

\begin{itemize}
\item Déterminer la vitesse des ultrasons dans l'air de plusieurs manières 
\item Travailler le compte rendu
\end{itemize}

\end{objectifs}
\cadre{TP à rendre en version numérique par mail ( \href{mailto:thomas.mounier@ac-lyon.fr}{thomas.mounier@ac-lyon.fr }) par binôme.\\
Le CR doit être complet : bien rédigé, avec des équations mathématiques, rédigé, comportant des courbes
}


\vspace{-0.2cm}

\section*{Travail préliminaire}

\begin{itemize}
\item Rappeler la vitesse des ultrasons dans l'air en précisant l'unité.
\item Expliquer à quoi correspondent les ultrasons (en terme de fréquence).
\item Donner un intérêt à travailler en TP en classe avec les ultrasons.
\end{itemize}
\vspace{-0.2cm}

%\section*{Première méthode}
%
%Regarder la vidéo :
%\begin{center}
%\qrcode{https://www.youtube.com/watch?v=sNOkV9ebP74}
%\end{center}
%
%Après installation de l'application FizziQ, mettre en œuvre un protocole pour calculer la vitesse du son.\\
%Commenter la précision de ces mesures.
%
%\vspace{-0.2cm}
\section*{Méthode 1}

On dispose d'une plateforme d'acquisition pour relier émetteurs et récepteurs à ultrasons.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.55]{acquisitionsp5}
\end{center}
\vspace{0.2cm}

\textbf{Principe de l'expérience :}
\vspace{0.1cm}

En mode salve.
On écarte d'une distance la plus grande possible l'émetteur et le récepteur, on note la distance d.
On observe les deux courbes (2000 points, durée de l'acquisition \SI{20}{\milli\second}, on dilate si besoin l'axe des ordonnées pour le signal reçu).
On calcule $\Delta t = t_2 - t_1$ avec $t_2$ le temps qui correspond à la réception du signal et $t_1$ le temps qui correspond à l'émission.

\begin{enumerate}
\item Mettre en \oe{}uvre le dispositif expérimental.
\item Préparer l'acquisition sur le logiciel.
\item Validation par l'enseignant
\item Réaliser une série d'acquisition pour déterminer $\Delta t$ (on prendra la moyenne)
\item Calculer la vitesse des ondes sonores
\item Comparer à la valeur théorique
\end{enumerate}

\section*{Méthode 2}

On change le dispositif :
\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{acquisitionsp52}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Proposer un protocole expérimental pour déterminer la vitesse des ultrasons par cette méthode.
\item Mettre en \oe{}uvre le protocole.
\item Déterminer la célérité des ondes.
\end{enumerate}


\section*{Conclusion}

En expliquant déterminer selon vous la méthode la plus fiable en les comparant et en justifiant. On pourra rajouter à la comparaison la méthode avec FizziQ.

\vspace{0.5cm}

\cadrepp{Points de vigilances dans le CR}
{On rappelle que vous devez faire figurer (cet ordre n'est pas absolu et il peut y avoir d'autres choses en plus) dans votre compte rendu :
\begin{itemize}
\item Une hypothèse de départ;
\item Un protocole détaillé 
\item Les résultats bruts;
\item Les résultats analysés (attention à la précision, l'incertitude, la variabilité des mesures);
\item Une conclusion pour chaque partie
\item Une conclusion globale
\end{itemize}
}

\end{document}